		\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Diregelt}

\beginsong{Diregelt}[]
\beginchorus
D\chord{e}irigelt un \chord{H^7}oj, oj, oj,
d\chord{e}irigelt um b\chord{H^7}oschemoj,
d\chord{e}irigelt um gr\chord{a}adawoj,
d\chord{H^7}irigelt mus men ts\chord{e}oln.
\endchorus

\beginverse
K\chord{e}umt arajn der str\chord{e}ussch,
n\chord{e}emt er arop dos h\chord{a}itl
un \chord{a}as men tsolt keijn d\chord{a}iregelt
h\chord{H^7}engt er arojs a kw\chord{e}it\chord{D}l.
\endverse

\beginverse
K^umt arajn der ssch^ontse
m^it dem grobn scht^ekn
un ^as men git im kejn d^iregelt,
scht^elt er arojs die b^et^n.
\endverse

\beginverse
Oj, farw^os soll ich ajch gebn dir^egelt,
as di k^ich is tsebr^ochn?
Farw^os soll ich ajch tsoln d^iregelt,
as ich h^ob nischt oif wos tsu k^och^n?
\endverse
\vspace{0,5cm}
\textnote{\small
Die Miete (Diregelt) muss man zahlen, ob man kann oder nicht. Sonst kommt er Vermieter (Strussch), und zahlt man dann immer noch nicht, holt er den Polizisten (Sschontse).\\}
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: jiddisches Volkslied
\end{angaben}